.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Thamir:

Тамир (`Thamir <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=158>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Тихий Клинок (The Silent Blade)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХЗ`

Полурослики считают Тамира другом, приспешником или рабом :doc:`Норгорбера </lost_omens/Deity/Core/Norgorber>`, в зависимости от того, как рассказывается конкретная история их "приключений", хотя обычно он играет роль игнорируемого помощника, который столь же опасен, как и его наниматель.
Он представляет темную сторону жизни полуросликов, которая обращается к определенным элементам - карманникам, убийцам и полуросликам к которым грубо относились и которые зашли слишком далеко.
Большинство добросовестных полуросликов не любят говорить о нем.

(Описание взято из 1E. Актуальное для 2E на данный момент отсутствует)


**Эдикты**: Пользоваться любой возможностью, которая принесет вам пользу; решать свои проблемы с помощью насилия; скрывать свои истинные намерения

**Анафема**: Воровать у бедных, просить помощи или милосердия у поклоняющегося Тамиру

**Сферы интересов**: Жадность, возможности, воровство

**Мировоззрение последователей**: НЗ, ХЗ (NE, CE)

**Царство**: Переулки (Оси)

**Источник**:
Lost Omens: Gods & Magic pg. 130-131,
Gods and Magic (2008) p. 48


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 130-131

**Божественная характеристика**: Ловкость или Харизма

**Божественный навык**: Воровство

**Предпочитаемое оружие**: кинжал

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/ambition`,
:doc:`/lost_omens/Domain/confidence`,
:doc:`/lost_omens/Domain/trickery`,
:doc:`/lost_omens/Domain/wealth`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--p--Penumbral-Shroud`
| **3-й**: :ref:`spell--i--Invisibility-Sphere`
| **6-й**: :ref:`spell--m--Mislead`





.. include:: /helpers/actions.rst